\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[left=2.5cm,right=1cm,top=1.5cm,bottom=1cm,includeheadfoot]{geometry}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}

%Überschriften anpassung
\usepackage{sectsty}
\sectionfont{\large}

\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=false,
    linkbordercolor	={1 1 1}
}

\usepackage{url}
\bibliographystyle{unsrt}

%\pagestyle{headings}
\setcounter{tocdepth}{2}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{ulem}
\pagestyle{fancy}

\lhead{}
\chead{Fallstudie: Präsentation von Geodaten}
\rhead{}

\lfoot{}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}

\title{Fallstudie: Präsentation von Geodaten}
\author{
    Mike Wunderlich\\
    Matr.Nr. 4070305
}
\date{17.11.2019}

\begin{document}
\maketitle
\tableofcontents
\newpage

\section{Karte: ``Security in the G5 Sahel region''}

\subsection{Ermittlung des Zwecks}
Zweck dieser Karte ist es den interessierten Kartenbetrachter über die Verteilung der Sicherheitskräfte der UN-Mission, Franzosen und der Joint-Force zu informieren.\newline
Als Publikationsmedium ist hier ein Bild gewählt worden, vermutlich auch um als Publikation in einem Paper oder auf einer Homepage genutzt werden zu können

\subsection{Datensammlung}
Als Quelle ist g5sahel.org, die Französische Regierung und csfrs.fr angegeben.

\subsection{Rahmenparameter festlegen}
Diese Karte verfügt über keine Faltung oder Rückseite, ebenfalls ist die Kartenprojektion nicht angegeben.\newline
Der Inhalt der Basiskarte beschränkt sich auf Elemente der Orientierung wie z.B. Gewässer, Ländergrenzen sowie einzelne Distrikte und Städte verschiedener Größen.

\subsection{Kartenkonstruktion}
Die Karte ist übersichtlich gestaltet, verfügt über eine aussagekräftige Legende mit Gesamtzahlen des Militärpersonals pro Fraktion sowie Länder in welchen diese Stationiert sind.\newline
Sie verfügt desweiteren über eine kleine Übersichtskarte um die abgebildete Region im Globen kontext zuordnen zu können.\newline
Im Fußbereich der Karte ist neben der Quelle(Source) auch eine Erklärung des Begiffes ``G5 Sahel'' zu finden sowie ein Maßstabsbalken.

\subsection{Evaluation und Veröffentlichung}
Veröffentlicht ist diese Datei im Internet als JPG, welches zwar keine Texterkennung zulässt aber für die verbreitung und implementierung im Internet gut geeignet ist.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.65\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/000.jpg}
        \caption{Security in the G5 Sahel region \newline Quelle: https://pbs.twimg.com/media/EESQAS3WwAAPs00.jpg}
        \label{000}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\newpage
\section{Karte: ``Measles wordwide''}

\subsection{Ermittlung des Zwecks}
Zweck dieser Karte ist es den interessierten Kartenbetrachter über die ausbreitung der Masern weltweit zu informieren.\newline
Als Publikationsmedium ist hier ein Bild gewählt worden, vermutlich auch um als Publikation in einem Paper oder auf einer Homepage genutzt werden zu können.

\subsection{Datensammlung}
Die Karte zeigt Daten von Juli 2018 bis Juni 2019, diese stammen von der WHO und UNICEF.

\subsection{Rahmenparameter festlegen}
Diese Karte verfügt über keine Faltung oder Rückseite, ebenfalls ist die Kartenprojektion nicht angegeben.\newline
Der Inhalt der Basiskarte beschränkt sich auf Umrisse der einzelnen Länder, dies genügt aufgrund der globalen Auflösung.

\subsection{Kartenkonstruktion}
Innerhalb der Karte werden vereinzelt exakte Werte angegeben, so z.B. für Madagaskar 6.065, ohne betrachtung der Legende könnte der Kartenbetrachter in die Irre geführt werden.\newline
\newline
Er könnte vermuten, dass 6.065 Ausbrüche in Madagaskar gezählt wurden. Erst durch einen Blick auf die Legende wird klar, dass dies die Ausbrüche pro Millionen sind.\newline
\newline
Auch die Darstellung des Verlaufs ist für den Betrachter verständlich, da mehr Ausbrüche mit der Warnfarbe rot symbolisiert werden.

\subsection{Evaluation und Veröffentlichung}
Veröffentlicht ist diese Datei im Internet als JPG, welches zwar keine Texterkennung zulässt aber für die verbreitung und implementierung im Internet gut geeignet ist.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.75\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/001.jpg}
        \caption{Masernfälle weltweit \newline Quelle: https://pbs.twimg.com/media/EB30EbBWsAA4qV3.jpg}
        \label{001}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\newpage
\section{WebMap: ``Canada General Election''}

\subsection{Ermittlung des Zwecks}
Zweck dieser WebMap ist es den Kartenbetrachter über die Wahlergebnisse zu informieren.
Hierbei ist jedoch nicht nur die Ergebnisse der Wahl von 2019 hinterlegt sondern auch 2008, 2011 und 2015.
Somit hat der Nutzer die Möglichkeiten eine Zeitlinie zu betrachten und veränderungen in den Wahlbereichen zu erkennen.
\newline\newline
Als Publikationsmedium wurde hier die WebMap gewählt, dies ermöglicht dem Nutzer eine Interaktivität mit der Karte sowie weiteren Elementen wie den hinterlegten Diagrammen und Tabellen welche wiederrum Einfluss auf die angezeigten Elemente der Karte nehmen.

\subsection{Datensammlung}
Als Quelle wurde für diese WebMap ``Elections Canada, Elections Canada, Statistics Canada'' angegeben.

\subsection{Rahmenparameter festlegen}
Eine WebMap verfügt über keine Faltung oder Rückseite, somit sind diese Rahmenparameter nicht zu betrachten, ebenfalls ist die Skalierung von dem Nutzer selbst zu wählen. \newline
Die Basiskarte selbst ist dezent gehalten und bietet dem Nutzer nur eine grobe Orientierung über die Position des Kartenausschnitt.

\subsection{Kartenkonstruktion}
Die WebMap selbst ist intuitiv nutzbar, ohne dass der Nutzer durch eine kurze Einweisung unterrichtet werden müsste.\newline
Durch mouseOver-Events des Diagramms und der Tabelle werden in der Kartenansicht die jeweiligen Wahlbezirke hervorgehoben um den Nutzer die Informationen der Diagramme auch in der geographischen relation darzustellen.\newline
Die Farbgebung der Parteien führt sich durch die gesamte WebMap kontinuierlich durch und verwirrt den Nutzer auch nicht.

\subsection{Evaluation und Veröffentlichung}
Die Basiskarte wird wie für eine WebMap üblich als Kachel ausgegeben, wobei jede Kachel 256x256 Pixel groß ist (Siehe Abbildung \ref{tile}).
\newline
Die Wahlbezirke werden als JSON übertragen, sowie die Ergebnisse der einzelnen Wahlen.\newline
Durch ein ID-Attribut werden die Ergebnisse zu den Wahlbezirke der Karte zugeordnet und angezeigt.\newline
Dies ermöglicht beim Wechsel der einzelnen Wahlergebnisse, dass nicht auch die Polygone neu geladen werden müssen. 

\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.625\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/002.png}
        \caption{Wahlergebnisse Kanada \newline Quelle: https://experience.cartovista.com/portal/experience/view?mapId=efb6bc81-bd39-40b2-be17-c69a20f4d70a}
        \label{002}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt    
    \begin{minipage}[t]{0.049\linewidth} $\space$
    \end{minipage}
    \begin{minipage}[t]{0.225\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/tile.png}
        \caption{Einzelne Kachel der Basiskarte}
        \label{tile}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\newpage
\section{WebMap: ``California wildfires map''}

\subsection{Ermittlung des Zwecks}
Zweck dieser WebMap ist es den Nutzer über die Anzahl und Ausmaß der aktuellen Waldbrände in Kalifornien zu informieren.\newline
\newline
Als Publikationsmedium wurde hier die WebMap gewählt um dem Nutzer die Interaktivität mit den Daten zu ermöglichen.

\subsection{Datensammlung}
Für diese WebMap gibt es mehrere Datenquellen je nach Typ:
\begin{itemize}
    \item Ursprung des Feuers: California Department of Forestry and Fire Protection (CAL FIRE)
    \item Brandabschnitte: GeoMAC Wildland Fire Support
    \item Hotspots: National Oceanic and Atmospheric Administration, durch die Analyse von Satellitenbildern
    \item Luftbelastung: AirNow
\end{itemize}

\subsection{Rahmenparameter festlegen}
Die WebMap selbst ist intuitiv nutzbar, ohne dass der Nutzer durch eine kurze Einweisung unterrichtet werden müsste.\newline
\newline
Die Basiskarte ist durch das ``Dark Theme'' besonders in den Hintergrund gerückt, die einzelnen Types sind sehr gut zu erkennen und zu unterscheiden und deren Bedeutung wäre auch ohne Legende klar zu identifizieren.

\subsection{Kartenkonstruktion}
Die Legende befindet sich am oberen Bildschirmrand und ist direkt zu identifizieren.\newline
Links sind weitere Informationen über die Karte und das jeweilige Feuer zu finden.

\subsection{Evaluation und Veröffentlichung}
Auch bei dieser WebMap wurden wieder für die Basiskarte Tiles verwendet, diesesmal sind diese jedoch mit einem ``access\_token'' gegen unbefugten Zugriff geschützt.
\newline \newline
Diese Karte wurde von der Los Angeles Times veröffentlicht um die Leserschaft über weitere Medien(Karte) zu informieren und einen Mehrwert gegenüber anderen Nachrichten-Kanälen zu bieten. 
\begin{figure}[h]
    \centering
    \begin{minipage}[t]{0.64\linewidth}
        \centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{inputs/003.png}
        \caption{Kalifornische Feuerkarte \newline Quelle: https://www.latimes.com/wildfires-map}
        \label{003}
    \end{minipage}% <- sonst wird hier ein Leerzeichen eingefügt
\end{figure}

\end{document}